魅族手機集中討論貼 (1)

就來有新機發佈

輕易不說完美

4 月 26 日 15:00 魅藍 E2 新品發布會

仲有4個鍾

MTK P20

屌你老味仲學人（1），一個post都無人推啦
Btw， 幾時開（2）呀，見你咁可憐幫你推一下post啦

心淡， 以前用m2note好正， 可惜旗艦唔掂， 已轉op3T

E2 用 YUNOS
BTW, 魅族出新Idea = 其他廠終於可以有新外觀突破

same
利申: 1+3user

好慘

用小米都唔用佢啦

1+3 ，nokia 嗰類home 鍵mback 比揀直是零

用過mback 竟然接受到其他呢類鍵

魅族產品線真係自己打自己
大把5.5 inches 手機重疊
想買個細 mon 旗艦都無
好似呢部E2同之前部X ， 除左閃光燈， 其他野大致相同咁濟
旗艦機粒U 用Mtk 真係廢到仆街

真心 等佢好耐細mon旗艦。
焗住用pro6
雖然粒u廢 但我唔打機都夠用。

pro 6 plus轉返三星

pro6仲廢過pro5

仲唔快啲開定2

幫你推左1頁啦

小米打手搞搞陣 九成係尊機重道d兄弟

人地一片好意幫你推post, 等你快啲開到（2）咋

x玩 imx386 行 android , 玻璃設計
呢部行yunos ，玩閃光燈

即係pro 6 弱化版 冇乜特別

因為佢實體營銷方面營業額低，佢要靠好多部機去到豐富成個產品線，所以16年先冇蝕錢

良心企業

因為佢啲機太廢， 根本唔適合呢類鍵， 佢lag機攪到成日back多左。 仲有啲旗艦用廢CPU又唔加SD card位， 等摺啦

雖然PRO6PLUS 幾好, 但其實可以當PRO5 之後就冇出過旗艦機

BTW 我部M2NOTE 升咗FLYME6 順到唔似入門機 , 快D拎返部機出黎升FLYME6

利申: PRO5 + M2NOTE

部 m1note 用左 2 年幾, 算係唔錯, 但粒電最近壞到會用用下電量會急速下降

想換機, 有乜推介 ?

2k 以下, m5note 用唔用得過?

pro5 good 京東17xx
三星u

前mx2用家
而家用緊6s,唔會再換iphone新機如果一直冇耳筒插口，等部機打柴就重投meizu懷抱，Android機只用meizu
希望佢會出部細mon***u

用過咁多 rom , 除左原生 rom 之外，
好用有快嘅 rom 真係得 flyme

用過小米 miui 真係頂唔順， 首先個 rom 嘅風格唔夠flyme 清爽

同埋功能唔夠 flyme多(升左 miui 8.0 差距少左)

flyme 6.0 真係唔錯， block 晒廣告信息， 但淘寶物流信息無 block 到

打機果下開行 cpu ,呢個 rom 真係好店

pro 5真係最完美既魅族機...

利申用緊

可以
幫5位老人家出機
分別有紅米3 ，紅米4X，M5 note , M3note, ASUS

用慣魅族就唔會慣用其他系統
特別個 m back 制真係有今生無來世，
曾經轉用紅米3個月， 經常 hi 到個下巴彈 app

pro5 唯一唔好就係個moon退步 可能依家d moon追慳電變到又暗又藍 以前初代個moon色水靚好多
用開se同mini2本來都知呢兩部個moon唔係最好 但贏pro5幾條街

呢間野 賣 mp4 音質算唔錯。
係估唔到電話業務重頂得住。

pro4 好似已經係dac s9m

m5note 64gb依家行貨幾錢

千六

mx2 mx3 mx4 mx4pro m1 m2n pro6用家輕輕一推

btw假如今年比唔到啲咩驚喜比我實轉會

好似下年先係大作 ， 今年會一般

等多2部旗艦都無得插sd卡既話
我會轉會...

下年先有鳩通U
如果今年要出魅族機， 可以考慮下魅藍X
用緊呢部， 呢部影相效果拍得住 iphone
但係打 三國無雙斬 呢類3Dgame就好慢
實測 高通821 + ddr3 vs mtk p20 + ddr4x 開 app ， 係魅監X 開 app 快 d

因為flyme6 個 one mind 真係好撚顛
但 821 比 p20 慢???

one mind咩來？

雖然最近買左pro5 但已經唔再好似以前咁成日撚個os 用到想要既功能就夠

無撚好耐

遲d可能試下刷7.0

主要係魅藍X 個 DDR 4 X ram 同個 storage 晶片係靚野
加上魅藍X 係DDR 4X首批用嘅大陸機
開App 睇RAM 嘅速度多於CPU

過濾垃圾通知， 堅有用
one mind 主要用於 game mode 自動行 cpu performance mode , 打完變 balance mode
ram 唔夠， 自動清空行 隻 game 先
有D game 用唔到 one mind , 例如曹操傳
但三國無雙同傳說就用到

唔只 ，佢知你幾時，太約幾多點用開咩app,
嗰d app 我懷疑佢 load 定， 所以秒開到

同第一日用比 ，某d app 開app 應該快咗2，3秒

我估個 system 擴大左你常用 app 嘅 cacah ， 減少左你唔用開 app coach
所以先係咁
岩岩有部紅米 4X出比丈母 ，比較緊部魅藍X
紅米 4X 真係只有行 3D Game 先好用過 魅藍X
如果開 WhatsApp , Facebook,都係魅藍X快D

有冇得插sd 先係重點， 魅藍x冇得插 sd 卡

我係蘋果打手

魅藍X 係咪淘寶官方店買 ? 香港好似話無 ?

魅藍X , PRO 5, m5note 點揀好

屌咩，不能空白兄都唔識？仲小米打手喎

識貨 iphone meizu 雙修

pro5 > m5note > x
我以有sd卡插為考慮

PRO5冇得輸 比低階機貴幾百買到上代旗艦 影相 播歌都好D 應該係

pro 6 . 香港減價， 屌唔屌好？

pro6 < pro5
一係pro6 plus

X 只係大陸先有得賣
pro 5 =魅藍 x>m5note
m5note 平成千蚊排最後好正常
反而
魅藍X 當然係 gpu 同 cpu 慢好多
但係開 app 基於 ddr 4X 加持
開 app 快過 pro 5，
如果你用手機只係 whatsapp , facebook, 睇片的話魅藍X會好好多， 因為 sharp 嘅 mon 好過用上三叔 mon 嘅 pro 5
打機嘅話， Pro 5岩多D
由於個相機組件都係旗艦級 sony 件
影相效果差唔多

不過咁， 我認同樓上個講法
pro 5真係魅族最好嘅機黎

meizu 降價

港官方價

m5note $1499
MX 6 $1999
PRO 6 $2499

但似乎 無 PRO 5 買

平時通常用 ipad 打機多

係咪 m5note 就算 ?

買多句, 如果係 內地官網買, 咩版本先喺香港用到 ? 定係 只係大陸用到 ?

[quote問多句, 如果係 內地官網買, 咩版本先喺香港用到 ? 定係 只係大陸用到 ?[/quote]

yup

買魅族手機 唔可以高過1 + 3嘅售價
高過1+個價 ， 我會叫你轉牌子用

魅族機最大問題係冇NFC

m5note 性能除左個 flyme, 好似輸哂畀 紅米 note 4

港行仲要貴過大陸 1250 港紙既價

講硬體規格， 魅族從來都貴過小米
魅族係買佢工藝

小米除左標榜跑分 就一無是處 比D鍾意睇跑分買機既人買 又多呢種人 所以銷量咪跑贏MEIZU

Mx2 同mx4用家

今年舊電打柴冇得換
後代又唔吸引

轉用愛風柒加

如果係中度 同輕度用家，
魅族同小米比， 一定係魅族
有幾何會好似跑分咁用盡粒U性能(打機除外)
紅米系列嘅鏡頭真係好差， 差到不能接受
miui 實在唔好用
flyme 將好多功能整合左一齊，
miui 到而家都未必有 flyme 功能咁齊

個個都話 miui 最多功能喎
但好似話係多但唔方便

一定唔係
兩過系統都用過
flyme 多miui好多
講緊自動開關， 非打擾模式係 flyme 行先
同代嘅miui 都無，要係一兩版本 update miui 升級先有

可惜flyme 唔開放 同去到 5 先由bugme 變返 flyme
屌， 個繁中聯絡人app 都而家都未整好

都唔會整到繁中問題
因為魅族得一個國際市場
就係香港
仲要驚俾高通告侵權(用MTK)
香港個市場而家好似等摺
遲下用魅族真係要上淘寶買(已經買左)

幾個月前買左m3max 諗住平平地粗用算

除左mBack幾好 整體一般

用過兩部都係電退化先換機，一次都無維修過。QC真係好
其實電有無得換？唔想哂左部電話

QC好都冇用，消費者會話壞左先有借口換手機，V10燒底板，咪買V20

睇過網上有人拆機
魅族連平價機造工拍得住旗艦

mx 2>mx 4 >m2 note > mx5 都未壞過
轉手俾屋企人用多兩年仲 run 到， 直至屋企兩老 跌爛左 個 mon

岩岩將主卡放埋入部MEIZU PRO 5，心諗，做乜唔直接用部PRO 5聽歌睇片，要SE SHARE WIFI咁麻煩。又有傷卡傷袋。IPHONE SE變左後備機

最大問題係唔知做乜SE成日斷網，試下PRO 5會唔會有呢個問題先

一直等緊部細size旗艦，其實應該定位呢到啦睇下se...同人鬥大mon又唔夠S8有型

唔覺三叔好影， 永不錄用
今年魅族真係好廢

先講 粒 u 嘅問題，MTK 同 鳩通比，
特別係上年高通S600系列有神勇表現，
S650真迫S810水平， 到而家都係
搞到MTK 低價U 競爭力無乜

第二個係定價問題， 高價低配
買 pro 6s 嘅錢已經買到神機 one plus 3

第三個係一大堆5.5 inches 機都唔知做乜
搞到MX 系列出，驚喜無乜

上兩年魅族食正高通發燒U 條水， 設計配備都有創意， 之後越後越差， 2016 旗艦機真係狗也不屌， pro 6可以差過 pro5
等左細芒旗艦好耐都買唔落手， 年頭出部5S都可以用 p10 最後等唔到， 入手魅藍X

魅族喺咪全部機都用唔到android pay？

要root，跟住NFC emulator可以用NFC scan到八達通
Android pay未試過，佢冇左Android beam
利申 pro6plus 128g

希望mx7/pro7 係細機，高通和解左應該硬件ok
外表要改變下啦部部一樣

我估佢都係低階機用mtk，中端用qc6xx，pro用三叔

魅族一改， 其他廠又會跟

Pro6plus有無cm mod玩？

NFC emulator點用？ 我部PRO5水機SCAN唔到八達通

行機表示ok

我覺得個手感好好同顏值好靚
係上下巴要縮細佢
魅族個面板已經俾好多電話廠抄左
特別係OPPO

近呢9個月魅族出嘅機都唔建議買， 除左魅藍X

下一代旗艦唔該生生性性， 粒U無咁廢， 定價唔好咁高就買得落手

暫時無一部機好似M touch 制咁好用(華為P10除外)
曾經轉過LG ， 罪大， 小米最後都唔慣
成日誤解三大天王制

如果當年smart bar 係google 強推 ，而唔係魅族
加埋 mback/更多功能的 zuk touch? 華為p10 嗰隻 ,而家android 喺UE,交換上一定正過ios 九條街

兩個制同一年出(無記錯嘅話)
但ZUK未用過唔敢講

mtouch 制前身係小圓點， 個制都係簡約 Android 三大天王制
果下簡約好用嘅程度已經好過同代嘅 ios

公道D講，魅族未推廣mback 前， 佢前身係第一部有前置按壓式指紋 home 鍵的mx4pro,
之後推廣並定義圓腰形而且有有返回功能的 home 鍵為 mback

但唔計第三方 rom, 聯想樂phone 先係第一部 量產機有home + back 功能的電話

手上部pro 5 個影相都幾廢 對比iphone影出黎係淺好多 以前部雙核mx好似影得仲靚好多 隔咁多代竟然嚴重退步

有句魅粉嘅口頭禪
你不到萬不得已的時候， 你才可用魅族相機
不過2016 年出嘅機好好多， 拍得拍iphone 水平

仲有句口頭禪
魅族恆久遠， P10永留存

部pro5音質如何？ 想幾舊水淘個耳擴

有dac架
唔會差得去邊....

其實同依家D PLAYER係咪差唔多質素?

mback根本過份簡約

依家android standard係 longpress home 出Google assistant
自從Android N開始多工鍵比以前用得更加盡
single tap出multi-window
double tap出上一個用緊嘅app
longpress可以split screen

試問單單一個mback制點樣cater咁多功能

咁zuk既utouch勁好多，同m back一樣輕觸返回，左右掃可以切換上一個同下一個apps，連recent都唔洗入 仲有長按，連按，長輕觸可以自己定義，如果google有呢套utouch就好